programme compile et preuves sur egalite de nodes

src/AlgebraBigraphs.v
@@ -5,10 +5,11 @@
 
   Require Import OrderedType.
 
+  Require Export Coq.FSets.FMapInterface.
+
 
 
   Set Warnings "-parsing".
-  Set Implicit Arguments.
   Unset Strict Implicit.
   Unset Printing Implicit Defensive.
   Set Warnings "parsing".
@@ -21,7 +22,9 @@
 
 
   Require Export Bool DecidableType OrderedType.
-  Module MyBigraph.
+  Set Implicit Arguments.
+
+  Module Export MyBigraph.
 
   Section Bigraphs.
 
@@ -76,7 +79,7 @@
       | Pport : port -> point
       | Pinnername : innername -> point.
 
-    Definition control  : Type := list ( node *  id A * nat).
+    Definition control  : Type := node -> (id A * nat).
     Definition parent  : Type := list (nors *  norr).
     Definition link_m  : Type := list (point * link).
 
@@ -92,7 +95,7 @@
     Variant placegraph {A:Type}: Type :=
       Placegraph 
         (v : list node)  
-        (ctrl : list ( node *  id A * nat)) 
+        (ctrl : control) 
         (prnt : parent) 
         (m : list site) 
         (n : list root).
@@ -101,7 +104,7 @@
       Bigraph 
         (v : list node )  
         (e : list edge) 
-        (ctrl : list ( node *  id A * nat)) 
+        (ctrl : control) 
         (prnt : parent) 
         (lnk : link_m)
         (m : list site) 
@@ -176,12 +179,14 @@
     Example e3 := Edge  (Id "e3").
     Example e4 := Edge  (Id "e4").
 
-    Example ctrltest :=
-      [ (v0, Id "K", 2); 
-        (v1, Id "K", 2); 
-        (v2, Id "M", 4)].
+    Example ctrltest (v:node string) := match v with 
+      | Node (Id "v0") => (Id "K", 2) 
+      | Node (Id "v1") => (Id "K", 2) 
+      | Node (Id "v2") => (Id "M", 4)
+      | _ => (Id "_", 0) (*weird case*)
+      end.
 
-    Check ctrltest : control string.
+    (* Check ctrltest : control string. *)
 
     Example site0 := Site (Id "s0").
     Example site1 := Site (Id "s1").
@@ -220,100 +225,8 @@
         [ x0 ; x1 ]
         [ y0 ; y1 ; y2 ].
 
-    Check mybig : bigraph string.
+    (* Check mybig : bigraph string. *)
 
   End testBigraph.
-
-
-  Section properties.
-  Variable A : Type.
-
-  Definition getIdNode {A : Type} (n : node A) : A :=
-    match n with Node (Id idn) => idn 
-    end.
-
-  Definition eq_nodes {A : Type} (n1:node A) (n2:node A) : Prop :=
-      getIdNode n1 = getIdNode n2.
-  
-  Example v2b := Node (Id "v2").
-  Example sameids : eq_nodes v0 v0.
-  Proof. unfold eq_nodes. unfold getIdNode. simpl. reflexivity. Qed. 
-  Example difIds : not (eq_nodes v0 v1).
-  Proof. unfold eq_nodes. unfold getIdNode. simpl. discriminate. Qed. 
-  
-  Lemma eq_nodes_refl : forall A : Type, forall n : node A, eq_nodes n n.
-  Proof. intros. unfold eq_nodes. unfold getIdNode. reflexivity. Qed.   
-
-  Fixpoint getk {A:Type} (n:node A) (c:control A) : option :=
-    match c with 
-      | [] => None
-      | (n', idk, k) :: q => if (eq_nodes n n' = True) then Some k else getk n q
-    end. 
-
-  End properties.
-
-  Example k_v0: getk v0 mybig = Some 2.
-  Proof. unfold getk. unfold getctrl. simpl. reflexivity. Qed.
-  Example k_v1: getk v1 mybig = Some 2.
-  Proof. unfold getk. unfold getctrl. simpl. reflexivity. Qed.
-  Example k_v2: getk v2 mybig = Some 4.
-  Proof. unfold getk. unfold getctrl. simpl. reflexivity. Qed.
-
-  Fixpoint count_links_to_node {A: Type} (n:node A) (b:bigraph A) :=
-    0.
-
-
-    (** From the time with attachables*)
-  (*Fixpoint count_ports_on_node_from_edges (atts:list attachables) (n:node) :=
-    match atts with 
-      | [] => 0
-      | a :: q => 
-        match a with
-          | AttachableNode an =>
-            if (equalsnodes an n)
-              then 1 + (count_ports_on_node_from_edges q n)
-              else (count_ports_on_node_from_edges q n)           
-          | _ => (count_ports_on_node_from_edges q n)
-        end
-    end.
-    
-    (*obligée d'utiliser le comme arg decreasing 
-      (*TODO*) foldleft <- existe déja *)
-  Fixpoint count_ports_on_node_from_bigraph (b:bigraph) (n:node) (le: list edge) {struct le}:=
-    match le with
-    | [] => 0
-    | (Edge _ atts) :: es => 
-      (count_ports_on_node_from_edges atts n) +
-        (count_ports_on_node_from_bigraph (
-          Bigraph (getv b) es (getctrl b) (getprnt b) (getlnk b) (getk b) (getm b) (getx b) (gety b)) 
-          n
-          es
-        )
-    end.
-
-
-  Fixpoint map (l:list node) (f: bigraph -> (k -> nat) -> node -> Prop) (b:bigraph) (ctrl: k -> nat) : Prop :=
-    match l with
-      | [] => True 
-      | a :: t => (f b ctrl a) /\ (map t f b ctrl)
-    end. 
-
-  Fixpoint ctrl_for_one_node (b:bigraph) (ctrl: k -> nat) (n:node) : Prop :=
-    match n with
-      | Node id k => count_ports_on_node_from_bigraph b n (gete b) = ctrl k
-    end.
-
-  Theorem control_respected : forall b:bigraph, match b with
-    | Bigraph v e ctrl prnt lnk k m x y => map v ctrl_for_one_node b ctrl 
-    end.
-  Proof. intros. induction b.
-    - induction v.
-      + unfold map. reflexivity.
-      + unfold map. Admitted. 
-
-  *)
-  
-
-
-    End properties.
   End MyBigraph.
+
